ПРИЛОЖЕНИЕ ДОСТАВКИ ПРОДУКТОВ
=====================
Актуальность данной работы
-----------------------------------
В связи с эпидемиологической ситуацией в мире, большинство магазинов и ресторанов перешли на доставку. Основной целью данного перехода является минимизация скопления людей в помещении. 
***
Поэтому было разработано приложение, которое выполняет функцию "онлайн-магазина":
* онлайн выбор необходимых товаров;
* доставка по указанному адресу;
* минимизация контактов с другими людьми;
* НИКАКИХ ОЧЕРЕДЕЙ (огромный плюс).
***
Данная работа выполнена в среде разработке ***Android Studio***. 
Клиентской частью данного проекта выступает написаное приложение доставки продуктов на устройства операционной системы android 8 и выше (API 26 и выше), серверной частью является проект на платформе ***FireBase*** от компании ***Google***. Главными преимуществами ***FireBase***, которые были использованы в приложений доставки, являются:
* Real Time data base - база данных в реальном времени.
* Storage - область хранения файлов (картинки, музыка, видео и.т.д)


Обновления

-----------------------------------
**Update 1.1.0 от 22.01.2021**

!Больше возможнеостей для админов!

Список изменений:

* Добавлена инструкция ведения заказа для курьера;

![photo1](https://sun9-61.userapi.com/impg/YpoTzS-DEp7fmU9uLM4L7tNq9I88k7BTUHJd6A/Hxxvn8DR9hw.jpg?size=303x361&quality=96&proxy=1&sign=e130f9dc240047afe3f07630a37dd669&type=album)

* Добавлены 2 новые категории товаров: кондитерские изделия, замороженные продукты;

![photo1](https://sun9-5.userapi.com/impg/Aadu2NnR5yvm5ayprzWpz7-tiVsU8DY-NJJFyA/6OJUge9AiIQ.jpg?size=286x143&quality=96&proxy=1&sign=483f8883c112c33bbd43beeff08cd0a2&type=album)

* Для администраторов добавлены возможности изменять и удалять товары, добавлена соответствующая кнопка;

![photo1](https://sun9-67.userapi.com/impg/0s0cu-3U4eYKZCKQhlGmo-t1PjsIxrqtPi41HQ/VPGWCE9Tan4.jpg?size=315x466&quality=96&proxy=1&sign=0aafe74da8250e83306bd50c04849a72&type=album)

* Были произведены небольшие доработки графического интерфейса программы.


-----------------------------------
**Update 1.0.3 от 13.01.2021**

Мелочь, а приятно!

Список изменений:

* Был добавлен виджет progressBar для окон регистрации, авторизации, оформление заказа

![hippo](http://developer.alexanderklimov.ru/android/views/progressbar_cat.gif)


-----------------------------------
**Update 1.0.2 от 09.01.2021**

Список изменений:

* Изображение товара теперь в полном виде, не обрезанное;

![photo1](https://sun9-50.userapi.com/impg/gywtl1BABSs-WRunzshZ8cZZPQ9oVjmRO8bCaw/GSt6np1ojm4.jpg?size=295x219&quality=96&proxy=1&sign=a1dedc3100d189c670889312c177f409&type=album) 

* Теперь в корзине подсчитывается стоимость каждого товара (количество*стоимость);

![photo1](https://sun9-20.userapi.com/impg/-OsIMwC49nBqj2rESAFH_DRcIU3GWJbx8sm7sw/NywNFRH9pKk.jpg?size=319x213&quality=96&proxy=1&sign=5445afa3392d746c3b0a3508e2207452&type=album)

* Исправлена ошибка в регистрации аккаунта, когда можно было вводить длинный номер телефона;
* Изменены картинки в окне регистрации и входа в аккаунт;
* В строке цены добавлено (за 1 кг/шт);


-----------------------------------
**Update 1.0.1 от 28.12.2020**

Список изменений:

* добавлены названия категорий товаров;
* улучшен интерфейс окна добавления товаров;
* Общая стоимость заказа теперь высвечиваеться сразу, а не после нажатия кнопки "Перейти к оформлению";
* указан формат даты и времени в оформлении заказа.


Визуальная часть
-----------------------------------
Ниже представлены скриншоты работы программы (количество скриншотов не отражает всю полноту программы, в последствии будут дополняться)

![photo1](https://sun9-13.userapi.com/impg/h5Oo5y2bKjRDCS9qQJ54NqxGGR4vjOH2iD2Nqg/3IHm3f0JIPo.jpg?size=343x604&quality=96&proxy=1&sign=f752d58337a9af7d96cc26d2214c5368&type=album) 

![photo1](https://sun9-62.userapi.com/impg/qXCi2z8sRJcNpg3ABnKvLfu-fYyZ5N-JAPJQuQ/jV40DsljIc0.jpg?size=344x611&quality=96&proxy=1&sign=4db265b670137c4cc15703c346567bc0&type=album)

![photo1](https://sun9-59.userapi.com/impg/tOoIMdQG11TInU-vJJSv-F8WBCR-a5rkWmtTWA/vwZUHL75gCc.jpg?size=344x611&quality=96&proxy=1&sign=8578e4d24ca56893d56971a02458e164&type=album)

![photo1](https://sun9-65.userapi.com/impg/l7LDsvHqTZKikFcUhiNArd0k8RzqKuBo7jrHnA/hgQRxmLogBU.jpg?size=343x599&quality=96&proxy=1&sign=77c8c74ffcb300b153a65360eb09dec1&type=album)

![photo1](https://sun4-12.userapi.com/impg/UsRVLmb4SM47TbsQx96nWYfEiIhLcmWniq2AEw/Fm5DDrHiDFQ.jpg?size=342x607&quality=96&proxy=1&sign=da800b8b92cb4e6bfcf24fc0eb46796d&type=album)

![photo1](https://sun9-65.userapi.com/impg/0yjdKtC_4-dqRRnGtLwUNb9mBABTnhEYqD35rg/EZK3lEobfG4.jpg?size=321x573&quality=96&proxy=1&sign=85b29bbe8757f53560b1692c33483503&type=album)


Тестировани
-----------------------------------
Для данной работы было разработано 2 теста: 
* для проверки корректности ввода логина (номер телефона);
* для проверки корректности ввода пароля (пароль должен удовлетворять уровню сложности: строчные и прописные латинские буквы, цифры, минимум 8 символов).

Тесты для проверки корректности ввода логина и пароля, когда новый пользователь регистрируется, необходимы, чтобы взлом аккаунтов был минимален. Чем сложнее пароль - тем меньше вероятность, что вас могут взломать.

Добавление товаров в базу данных приложения
-----------------------------------
Процесс добавления товаров является простым действием. Используя аккаунт администратора, нажмем на любую категорию, чтобы перейти на страницу добавления товара.

![photo1](https://sun9-3.userapi.com/impg/Bb6-xdrhNT9z8EadVdvje3H0AaMSQAMHJPhjfw/GYSu2QalegU.jpg?size=320x568&quality=96&proxy=1&sign=ace8e633a6c0948cded59070015f07a6&type=album)

Добавим чай. Наймем на категорию кофе/чай. При нажатии на окно картинки, загрузим изображение чая.
Добавим название, описание, цену.

![photo1](https://sun9-40.userapi.com/impg/ezmZuc6rVynMHAH1BN6MdfvlmJAq37nyFmhAfg/t0whKyadJeQ.jpg?size=322x566&quality=96&proxy=1&sign=2d5fdb2da508df364cd67422a03620bb&type=album)

После нажатия на кнопку "Добавить продукт", если все было сделано правильно, будет высвечено уведомление о том, что изображение успешно загружено, товар добавлен в базу данных. Если что то сделано неправильно, то к соответствубщему элементу будет уведомление, что нужно исправить.




